港共凌晨澄清：限制群組聚集措施完全不涉任何政治考慮

政府反駁對進一步放寬羣組聚集的不實指控
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就有評論指政府就《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）下對羣組聚集的進一步放寬措施是有政治考慮，政府發言人今日（五月十九日）回應指有關指控毫無事實根據。

政府立法限制在公眾地方的羣組聚集，是為了降低傳播病毒的風險，當中完全不涉任何政治考慮。而政府一直採取張弛有度的策略，在公共衞生、經濟發展及社會日常運作三方面作出適當的平衡，適時調節控制疫情的措施。雖然本港過去數周就2019冠狀病毒病的疫情及確診個案數字越趨穩定，但考慮到上星期出現本地群組個案而源頭未明、復課在即，以及公眾和專家對群組個案是否會在社區引起大規模爆發表達關注，我們認為在現階段應大體維持現行的社交距離措施14天，包括對羣組聚集的限制，視乎疫情的發展再作檢討。

根據《規例》的條文，政府可就特定的羣組聚集作出豁免。而獲豁免的聚集主要屬日常生活所需或維持社會運作必要的活動。我們考慮到宗教團體提出信眾參與宗教活動的需要，認為可在適當防疫條件下，放寬對宗教聚會的限制。但這些聚集只限於慣常用作崇拜地點的宗教場所舉行，而不是全面放寬。

至於其他在公眾地方舉行不同類型的羣組聚集，政府認為目前未有條件全面放寬，但會因應疫情的發展，不時檢討已實施的相關措施，一方面維持部分減少社交接觸的措施，另一方面預留空間逐步恢復社交活動，在考慮到所有相關因素後作出適當調節。政府並不排除在疫情許可的情況下，逐步放寬就羣組聚集的限制，例如調節羣組聚集人數的上限或增加獲豁免的羣組聚集。

在全球疫情仍然未全面受控前，政府呼籲市民繼續保持警覺，盡量與他人保持適當的社交距離，並在人多密集的地方採取必要的防疫措施，以有效切斷病毒的傳播鏈。

完
2020年5月19日（星期二）
香港時間23時58分

此地無銀

即係有啦

藍絲唔會信
黃絲唔會信
澄清黎有咩意思

你話唔涉就唔涉？

理9你有定無咩 多9餘

總之我話ok就ok

對號入座

復課又唔洗限聚

好限唔限要限六四就已經係政治目的

成個六月咁多紀念日點禁

林鄭咁得閒叫人作文嘅

又係專揀一般人瞓覺時間先發聲明。

逢係咁就愈有鬼

TLDR
bullshit

本身都無乜理64,
無啦啦自己對號入座

學又返得工又開得但就唔聚得 根本 599G 就係戒嚴令

禁維園維園六四集會咪全港商場悼念六四囉

你認有我先覺得意外

ok

比外國睇

去到64真係好好呢

成日零晨出文唔知以為香港係中午

別國的事。

即係有啦 仲要專登出嚟講

條褲穿曬窿啦

算啦好嘛

無64仲好啦 比人釋放愛國情懷都唔得

：強姦完全不涉任何性行為。

終於令到香港無六四晚會啦，今次仲唔立大功

0確診 再要加長到64
早一日唔講今日講

知佢做晒野 想吠比支共睇

JR

即係政治考慮

可信程度：0

我之前估佢禁到過7/1，但唔知點過7/21，8/31

同依家個假一國兩制一q樣

諗起柒婆有次4點鐘出黎見記者，唔係下午，係凌晨呀

每日阿公阿婆打蛇餅排免費報紙，如果敢對支持777的人出一次告票，就不是政治考量。

而家唔需要理佢up乜
因為一定否認做衰野
睇佢實際做左咩就得
人在做 天在看
仆街啦你

繼續推向國際
大家開Twitter 戰線

睇黎佢好驚國際輿論壓力

本來應該有部分人唔覺
一澄清得就覺

信政府 唔驚

唔遲唔早要啱啱好 64

唔好再講大話啦，一陣新聞處又自殺，你過意得去嗎

政府立法限制在公眾地方的羣組聚集，是為了降低傳播病毒的風險，當中完全不涉任何政治考慮

戒嚴令就戒嚴令啦
你根本解釋唔到

香港人根本就唔會理你港共出發點係咩，你個措施達到嘅目的係政治就係政治。而家咁講根本就係挑釁市民